【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）#24

颱風追擊：熱帶氣旋 山竹

1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT (26W)
來源：泰國
意義：一種水果

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

我愛櫻花bot 家姐

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

全港庇護中心list

本次限定術語

牛肉-百里嘉27W花名，緣於係山竹之後
毒撚-27W百里嘉另一花名，因為wfc佢
芒果－山竹26W既花名，緣於

另外

麻煩問飛唔飛得果d係下面個post擺低:
日期
時間
航空公司
Flight number
起點
終點

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區#2

日本颱風[飛燕]災後重建區與新颱風[山竹]討論區

旅遊或航班以外叫春請到

超級颱風山竹討論區

最後

周日話題﹕海燕到飛燕 住在「福地」的人的警告

香港是福地

話吹唔正嘅人睇吓
台灣hi到少少外圍都咁撚大風浪

lm

水洗咪買
會唔會斷水

1001真係好快爆Post

有備無患

攝於2018/09/15 1715

兜圈

無人知會發生咩事

死返高登啦 屌你老母專家

屋企搵筒裝定

痴撚線

油站好多車排隊入油！！

咁似 照？

拎緊數據

台灣都咁...?驚...

餃子怕唔怕變東登？

澳門會唔會比中出

啱啱都想po但係我up唔到圖

if真係斷電的話 水泵冇電泵水 食水同沖厠水都會停

K

東登已排除

若路徑再東調，颶風圓滾滾

派比安個女人
原來已經十周年

唔明點解北左咁多
有冇人教我

唔知陣間日落個天會唔會紫哂呢

個風愈嚟愈慢

唔知我哋咁近會點

冇追一排北左咁多既

仲係西北 今次仆街了

相機ready

數值好似之前無預計到出左呂宋會北移

Same

FYI

災情警報

當失控的火勢繼續加劇，預料撲救將極為困難，甚或無法撲熄，要待火勢自然熄滅，這時便有需要將五級升至最高的災難級，使全香港之消防員輪替或候命出動。災情警報亦適用於非火警、範圍廣闊、或一連串同時發生之災害事件，如大型民航客機墜毀於民居、人煙稠密的地區、工商大廈或者危險性高的建築則會立即列為災難級火警[6]。而這一系列事件有跡象需長時間以全部資源參與，甚至或需要軍隊或其他單位（如香港民眾安全服務隊）協助。此警報只可由消防處處長指示之下，或由官階在區長級或以上之官員親自向處長要求後方可發出。至今香港只發出三次災情警報，均發生於1972年：分別是1月9日海上學府火災、6月18日暴雨[7]導致中午秀茂坪（現在翠屏邨位置）嚴重山泥傾瀉及晚上西半山（旭龢道旭龢大廈）樓宇連環倒塌。

今次可以飛落海

荃灣開始多人

再唔轉西北西就會東登

不要中出，要擦邊

岩岩拎把間尺度左度, keep住條線就直中香港

唔撚係掛.jpg

印象中係平西撞山之後出返嚟都有少少北，但係無預北咁多

GFS好似飛緊入風眼

好似話副高北抬, 暫時都仲有北向量空間

星期一有冇8號

沙田, TKO, 港島東

會唔會變東登

土豆巴係咪去左避難

中出澳門先係最佳路徑
山竹gogogo

【颱風山竹】中電：風暴或影響供電倘停電將優先復電予公共機構

咁勇?

對佢地嚟講東登先無事

係唔係pixel 限定？

珠江口

原來波台係咁西西西係有原因

更正， 係西北象限附近

土豆巴有冇出預報

戴定頭盔

有冇東登淡友做對沖，贏返西登輸咗嘅嘢

GFS 返航

一陣東登

124kph..... EC 預報強度其實係咪可以無視

頭先架飛機好似飛過我頭頂唔知係唔係

差唔多要嗌返西

我要中了嗎

因為佢行得越嚟越快

而加已經唔係106KPH啦

大交合班垃撚圾仲係度死撐西北西
明明正西北，屌佢老鼠

屌佢老味EC早幾報全炒
呂宋果個位已經柒左一次

1971年九龍大停電

1971年8月16日，因受超強颱風露絲吹襲而造成在當時英屬香港的九龍及新界廣泛地區停電，並持續數天。1971年8月16日黃昏約下午五至六時，當時十號風球高懸，一塊大鐵片被巨風吹到觀塘駿業里變電站母線上面並造成高壓電纜短路。

九龍及新界地區電力供應中斷數天。 因電力突然中斷造成多人被困升降機內，照明系統失效導致蠟燭賣斷市。醫院因擁有後備發電設備，不至於使正在做手術的病人因停電而導致送命。

in南海之王 we7s

大合交同FFS一齊抄你

隻風眼又重整了

係咪因為南中國海都夠熱?

東登就一定唔會
但最可怕係極近距離西登
澳門真係留名等睇陸沉

條track又要東調

澳門就供電比賭場先
死都要賭

驚上面果2部野多d

痴外面？

年代唔同啦
希望香港守得住啦

顏射澳門wo

犧牲澳門
交換港豬澳同高鐵

最多我之後捐錢比澳門聊表心意

八號風球全線賭場關門

利申：澳門撚

好似唔係

2018 年喇 無可能停幾日電

係要痴外面,
不過屋企就應該無辦法

咁好心機

有冇東登熊出嚟同佢pk

其實各大機構都將山竹降格佐架啦wor

聽人講聽日好似會打風？？ 好似叫咩山竹？

膠紙藝術

長期係眼牆之下，恐怖過中出

如果係咁 ，香港大部分近海地方都玩完啦

大澳果 d 更加係

淡友唔見哂

勁過我d網

講賓真，對中電有好大信心，係怕澳門大陸唔掂要問香港借電

好快會叫東

東登熊將會全面進場

我信東登

依家cat幾？

本人信心直線上升

淆底去咗做防風準備

cat3 to cat4

仲係cat5

問賭場借咪得

渣ga

陽江東登？

大交合飛機?

青馬大橋如果斷左
大嶼山點救

增強中?🤔

好多假膠，究竟而家個風有幾勁

rip

無事兒無事兒

係

船 同 直升機

GFS 差唔多到風眼

想問下點解咁肯定唔會東登

不如諗下會唔會有船hi左埋去青馬大橋仲好啦

屌 碎料啦

預言片，本來向西，突然向北直吹香港???

十足十波台班ON9仔會做同講既野

冇哂事 收皮啦

副高北抬

點都有cat4

唔係我

不過不幸中之大幸係時速30公里
如果慢啲，影響時間長啲，就真係completely RIP

今晚先返到屋企痴膠紙

而家葵涌，天色無變 雲同平時一樣 風大咗小小...可能係錯覺...

呢兩樣要等停風先增援到
要靠嗰邊自己頂住先

自己睇最好 而家CAT3 登陸前再降呀CAT2

坦杆群島都擋晒巨浪

行得快會有危險半圓加乘喎

學術研究果班應該想慢啲

梅窩機場都有碼頭,
出馬灣都有碼頭

登陸之時應該有Cat4上限

自己google左先

南海之鬼出動

效率好低

大風大浪邊個敢搭

CMA已經投降 改左去澳門

香港天文台既路徑 冇次準, 佢畫個條路徑 = 個風唔會行既路徑
你都可以話佢最準估錯野既

oh no

點解佢架機咁勁 可以飛入風眼
其實係咪好大危險性 每次入風眼都搵命搏

CMA

講緊EC/GFS

尋日已經出咗新聞稿

啲腐皮bot又黎料?

咁梗係講風走左之後, 打緊風點行車

點解咁多人負皮呢？ 資料唔準確定點

我知唔係你, 我係指整張圖果位人兄

天文台飛機

預料受風暴潮影響，鰂魚涌的海水高度會在明日下午1時至5時期間上漲至海圖基準面以上約3.5米，即比正常升高 2米左右，海水上漲可能會引致低窪地區出現嚴重水浸。

張床隔黎就係窗 向東南 訓唔訓梳化好？

咁快睇完

美國nasa又話會重組增強嘅
咁依加仲會唔會？

CPA925

窗門設計比賽咩

搵木板封左隻窗好過啦

痴"香港獨立"唔知會點

網上圖片

咁又唔可以咁講嘅 大交合始終被稱南海之王， 澳門上次班人都係跟住大交合行

想問依家呢個路徑 個窗向咩方向最食風？

東登 啪啪啪
東登 啪啪啪

佢本身都貼咗咁大張公司logo
洗鬼痴膠紙咩

點解有錢佬都可以咁on9

爆撚左就好笑

真飛機山竹圖

舊年妮妲東登
大交合一注獨贏

最新JTWC圖,之前叫Super Tyhpoon Mangkhut,依家無咗Super,叫返颱風山竹,而中心風力比之前下調

我反而唔知點解呢到咁多人仲話增強緊

天文台同各大機構明明都下調佐風力

留名等睇爆玻璃之後再做一次呢個動作

SPIDER-MAN

大埔開始大風

想知+1

睇下聽朝起身剩低幾多支

東北 東南

南海之王唔準？

其實我係唔理解呢點

但係唔知點解咁多人比負皮你 咩心態

搞左咁多日 又東調西調 最後還原基本 去返一星期前既預測登陸點 真係天注定

撞山之後仲有C4我先驚

???

吹到埋黎仲有冇200

最壞情況

增強根本係佢地個別意願
其實一直只係keep住190至195

準備定拍片影佢地不停自轉

個手勢會變成中指

希望記得解lock

按照東瀛氣象廳、醫師、幻想、宇GEM的數值預報，明日香城大部分地區有機會受颶風吹襲。

訓左無睇 班散左散左係咪返曬屋企痴膠紙？

我仲記得成個post 都不停『 南海之王 』

一注獨贏all in 東登

南海之王都話
中心195km/h 超強颱風wo

入左南海，剩係睇大交合都夠做了

好彩唔係撞正天文大潮

咩係幻想同宇gem
新名詞之前無咩點聽過

散了

淡友仲唔死心

你知唔知195km/h 係咩概念

GFS 同 GEM

molamola

巨災警報

全香港之消防員輪替或候命出動。災情警報亦適用於非火警、範圍廣闊、或一連串同時發生之災害事件，如大型民航客機墜毀於民居、人煙稠密的地區、工商大廈或者危險性高的建築則會立即列為災難級火警。而這一系列事件有跡象需長時間以全部資源參與，甚至或需要軍隊或其他單位（如香港民眾安全服務隊）協助。

此警報只可由消防處處長指示之下，或由官階在區長級或以上之官員親自向處長要求後方可發出。至今香港只發出三次災情警報，均發生於1972年：分別是1月9日海上學府火災、6月18日暴雨導致中午秀茂坪（現在翠屏邨位置）嚴重山泥傾瀉及晚上西半山（旭龢道旭龢大廈）樓宇連環倒塌。

睇個樣都知撞完山樣衰佐好多啦 點可能仲有Cat 4

今次真係無咩分別

勁過溫黛

而家咁多雲，應該今日黃昏唔會重現當晚天鴿成天紫色了

颱風有自身內力有北向量
副高北抬
颱風有空間向北移
有錯請指正

岩岩有冇人聽到個廣告 話追風追出大禍 新廣告？

各個機構嘅定義不盡相同

有香港人擺左香港打風直播

其實架機GFS嘅

屎酒隆站
港豬噢

乜撚野淡友
我唔係淡友
我只係指出維持190至195
無增強既空間

依家有充足北向量

琴晚10點後

上次天鴿
天瑞徑已經浸到上單車徑
元朗條臭渠差d浸上行人路

近距西登會係強化版愛倫
真係要死人

屋企咁輕鬆玩得其實幾開心

最好情況

我Uncle係架機度

咁搞會唔會東登

記得天文台之前預仲有210 km/h
而家得返195 km/h

係依個

calm down

之前好像預計205-210

應該弱左

如果爆玻璃就爽了

宜家岩架啦,再北就東登/掠

風眼照

之前已經有啦

入到南海 梗係信HKO
JMA JTWC KMA果d亂鳩咁估 反正唔關佢地事

始終冇人確定到增強嘅幅度

隨時轉頭又改返大個數

火炭某屋苑

咩叫得返

一樣都係史上最強
大幅拋離其他颱風

西登！！上呀！！！！！！

就嚟見唔到藍天

你也是 不用分那麼細

我影住個海應該冇咩好睇（除非港珠澳真係塌)

<15日18時の実況>
大きさ 大型
強さ 非常に強い
存在地域 南シナ海
中心位置 北緯 18度55分(18.9度)
東経 119度10分(119.2度)
進行方向、速さ 西北西 25km/h(13kt)
中心気圧 940hPa
中心付近の最大風速 45m/s(90kt)
最大瞬間風速 65m/s(130kt)
25m/s以上の暴風域 全域 190km(100NM)
15m/s以上の強風域 東側 750km(400NM)
西側 560km(300NM)

快啲落雨啦垃圾天文台！！！！！

夜啦收皮啦

影海有浪睇

真係好多人輕視佢

我係為左見證歴史

山竹（26W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/14
2200 17.5N 123.5E 1110km(ESE)
2220 T1
2300 17.7N 123.2E N0.2W0.3 1070km(ESE)

2018/09/15
0000 17.8N 123.0E N0.1W0.2 1050km(ESE)
0100 17.9N 122.7E N0.1W0.3 1020km(ESE)
0200 18.0N 122.3E N0.1W0.4 970km(ESE)
0300 18.0N 121.9E W0.4 940km(ESE)
0400 18.0N 121.5E W0.4 900km(ESE)
0500 18.0N 121.3E W0.2 880km(ESE)
0600 18.0N 121.1E W0.2 870km(ESE)
0700 18.0N 120.9E W0.2 850km(SE)
0800 18.1N 120.7E N0.1W0.2 830km(SE)
0900 18.1N 120.4E W0.3 800km(SE)
1000 18.2N 120.3E N0.1W0.1 790km(SE)
1100 18.3N 120.1E N0.1W0.2 760km(SE)
1200 18.3N 120.1E STNR 760km(SE)
1300 18.4N 119.8E N0.1W0.3 730km(SE)
1400 18.5N 119.7E N0.1W0.1 710km(SE)
1500 18.6N 119.5E N0.1W0.2 690km(SE)
1600 18.8N 119.3E N0.2W0.2 660km(SE)
1620 丄3
1600 19.0N 119.1E N0.2W0.2 630km(SE)
1700 19.1N 118.9E N0.1W0.2 610km(SE)

3仔都比多啦

副高 = 副熱帶高壓脊
你可以睇成有兩個肥佬係度逼嚟逼去

出曬去遠足同fd去海灘

睇定多幾個鐘(應該無咁早西折?

澳門真係GG

刮風了

乜野蒼之紀元

重覆左1600

東登淡軍召集,準備突擊殺佢一個片甲不留

但係而家唔係冇左210咩？
195係咩概念想學野

簡易教學

落街影相
風力比幾個鐘前明顯上升

個紀錄講緊中心風力定最高陣風先？

唔該上面巴打們解釋

右下有隻FJI392 好堅

堅強啲

明左

屯門赤蠟角提早通車

台壇已經上唔到

會唔會係總算肯減下速

5:50咸蛋黃好靚

東望洋準備換波

要 double confirm 個風既位置，合理

唔係講笑真係好撚驚

夠曬吊

人工島漂走左用唔到

預測會增強呀
成班盲撚
無增強空間？
人唔笑狗都吠

杏花村

要爆痴咩都爆架啦
痴米字就防爆咩

好心條友收埋張野啦
等陣吹走左就變殺人武器

咁你又唔吠兩聲黎聽下

1800 N0.2 W0.2

開始有雨

唔係一向都係防爆左之後成地玻璃咩

CL60 180度飛返轉頭啦
係隻FJI392突入風圈

太子風起了

洗唔洗行咁快

淡友駁唔到

真心學野
點睇係痴撚線

Is N0.1 W0.2

天滅港共！！！

GFS逆風飛緊西北象限

係啊
所以痴到咁效果都係一樣
都痴鳩住啲玻璃咋嘛
咁玩下有咩所謂

駁你老母咩on99

GFS架機入唔到風眼

減弱吧,山竹!!!

可能做緊秘密任務唔俾得人知個位置

山竹都係最勁窩

個每小時定位時間最後幾個是咪打錯咗？

有冇uncle

會唔會又耳仔痛

Yes

一路向北 gogogo

其實已經重視左
之前無咁多人會痴窗
不過香港人始終對超強颱風無咩概念

耳水開始唔平衡，氣壓開始....

好淆... u turn please

人少少認左佢咪算囉
死係要撐

個天應該就來開始變橙色

）

漁船最後排住隊入避風塘避風了

我估第2個1600係1700
1700係1800

今晚架車要泊露天

最好兩坐榻樓， 樓價跌最緊要

因果循環，報應不爽；天理昭彰，疏而不漏。
港共作業，貪得無厭；十大基建，山竹必破！！！！！！

但沙田好大風咩? 通常沙田好細風

係唔係開始要睇各區氣壓

星期一應該要番工

係, 純粹打錯咗

行得咁快，睇黎星期一半日都無

我頭先都經過

少咗供應咪更加升

澳門

又好難有概念
呢個可能係香港有紀錄以來最強颱風

認真，呼籲住喺向東方向嘅窗要黐膠紙，尤其係落地大玻璃果d

Rip上次死9個今次

山竹：有人請願，我會收信

減弱了

CMA:红色预警台风

慧豐園?

上次佢死都唔掛8號 個個返緊工返緊學

香港由我嚟守護,減弱吧!!!

沉降果班準備收皮了

呢個真，好似關副高係夜晚會強d

公司己經講到明聽日唔洗返工

咁講真其實已經無咩可以再做

咩公司星期日番工

港資jj聽日八號都要返

出面啲風好勁，
岩岩爭啲跌低。
見到個細路捉住條燈柱
隻眼形成了
西北正

係 退又可以退邊
買糧食痴膠紙 除左呢d仲可以做乜

十號呢

因為副高有明顯西伸跡象
南向量增加，山竹風牆結構係登陸菲國後削弱左
所以會比較向西

公司已經講到明聽日返到就盡可能返:

港豬唔好出街睇戲已經好幫忙

菲律賓巴打你好

良心企業

你邊度呀? 望落街D葉都好輕微郁咋啵

菲律賓

睇自身安全 最好都返

咁你可以放心
全公司都唔會有人返

兩部出晒去

邊行？

你今朝已經講梗同一翻話話會平西

利申：返緊工

唔去體驗人生就得啦

超大範圍13級以上風

過年都好似無泊咁多

馬會？

1800定位如何

核心區正開始穩固

返政府 本來聽日roster 編左我。。
打風不了
又賺一日假

GFS東調到直插珠江

大家樂聽日開唔開？

原來避風塘係用黎避風
長知識了

山竹環流廣闊，風勢猛烈，隨著山竹進一步逼近珠江口一帶，該區午夜時分天氣會迅速轉壞，天文台會在午夜前後改發八號烈風或暴風信號。

早一星期特燈霸左個室內靚位
之後幾日忍住唔出車

因為三跑工程船泊曬入去
利申：內河碼頭做野

EC今次表現差過GFS好多

你聽日咪知

圍緊一圈藍色?

同cwb雲圖一樣 要打側小小睇

對流差得令人可怕

終於投降

老老實實 個風算唔算好勁?

物理撚角度
我個人都唔覺得副高係"壓"/個風係"沿"副高去走
個人認為雖副高睇成一個唔會爆既波/氣球就岩
假設佢係獨立系統(當然唔成立)，中間有個高壓中心向外延展
fluid mechanics 下pressure gradient就係力既方向
而風自己就有亦因為科氐力，地球自轉及個風spinning既關係，有一個向上既momentum
而momentum change 本身都係力黎
佢行既path只係兩者balance下既結果 (想像下你壓個氣球，壓到一個位就會好難壓，有學過中學熱力學就想像下Idea gas既PV=Constant，V 下跌 P就要上升)

under 呢個hypothesis 底下
高壓中心既分置就好重要
因為佢會影響pressure gradient
而睇返呢兩日張等壓圖
香港上面右少少個高壓中心退左，gradient 轉弱，要重新達到balance一定要個風向上走增加返個gradient先得(因為風本身就係低壓中心)
所以解釋左點解佢今日會向上升走咁快

啲山阻住晒

襲港黎計係史上最強

睇大交合個風減到得195

山竹依家下降到195但都係最勁

咩叫"得"195

其實重有增強空間

EC 需要拎去維修

係呀從前晚就開始不停駛入嚟避風了

翻牆偷圖算唔算犯法

每次都低估強度

大把人要返星期日啦

195都係估
一定要實測先知咩料

日際交換開始

點解仲有人問呢個風勁唔勁 係咪危機意識低到咁

訓醒覺

咁散既

準備上機

唔係好靚仔咋喎

完全大炒

之前真係登陸海南

EC估強度不嬲都垃圾
不過今次連路線都好差

想表達佢未產菲律賓前有250km/h, 而家減弱左好多
表達得唔好 唔好意思

沉靜咗一晚 要醒啦

有無帶定嘔吐袋

俾香港嚇塞咗，要散了

gfs直插澳門

根本唔會有事 政府搞大龍鳳吹大左ja

做過DROP BALL TEST 應該有少少作用既

如果佢突然踏Break 香港就會受佢影響4-5日 好似美國咁

香港仔依邊早兩日已經好多船了

最後派彩一定低過200,減弱吧!!!

唔知會唔會出現紫色既天

天滅呂宋 屌你老母成日阻鳩住

195

佢冇寫中國 香港個罪名大D

gfs既機?
其實佢地追風既話香港機場都未正常升降到
咁佢地係會降落埋其他機埸
定會hover耐到個風走埋

依呢個情況繼續落去
直插香港或東調到東登都有機

有冇預備定身後事

成機都係 仲要做service

allin 大過200
衝刺吧山竹！！！！！！

RTHK 一 二 五 普通話台
會喺8號風球懸掛前後聯播
啱啱聽收音機聽到...以前好似好少會咁

山竹皇后 快d變返呢個樣

Hko修正左條預計路線未？

都幾正澳門下

澳門今次玩完

呢次個風隨時破紀錄

windy已經轉做3級了

屌呂宋老母

好似3個鐘先更新一次?

愈嚟愈北

有無高手可以解答

坐唔到巴士真係遺憾

睇黎唔係好夠時間同空間比佢整合

有老解, 唔驚

直插澳門

好似返緊黎

理論上飛機係飛到去颱風上面

其實咩係午夜前會改發
係咪十點零十一點都掛8號波

唔驚 澳門有何生照住

問朋友 佢話風暴雲層得二萬幾三萬 飛機可以高過佢

開下盤is a must!!!

鳩估2240

唔係咁易，颱風空中加油

係, B-LVA同LVB就係飛行服務隊嘅兩架定翼機
理論上打到嚟之前已經會返到嚟
另外應該係唔會受影響，因為打風GFS都係唔會收工的 反而仲忙

何生自己都就死啦/已經死咗

其實就算一般民航機都會高過雲層
唔好直接係暴風圈衝上個風上面其實冇問題

等多三個字

邊有咁早

可能2345

如果唔係uncle 點影到風眼

其實就算依家轉西北西明日都係近距離南掠，十號好大機會走唔甩

呢獲真係收皮

They are at FL309

多謝英國佬

澳門可能心諗：乜又係我，次次都係我，唔玩喇

頭先仲有d風膠起勢話唔會向西

置換失敗

個天都唔比機會澳門

照條毛，我ｄ澳門朋友話上次吹爛左既野，到今日都未整番

有見今次超強颱風山竹來勢洶洶，估計會對香港構成好大影響。所以我突然間心血來潮，整咗一個網頁，嘗試集合山竹襲港嘅風暴消息，等巴打絲打們唔使周圍搵啲新聞。

不過希望大家可以體諒，事關都係得我自己一個，諗住打風冇嘢做時先搵新聞 ，雖然我會盡量做到資料準確，但都可能有啲錯漏，同埋唔update。希望大家到時唔好插太勁。

最後都戴返個頭盔，如果大家要睇最準確、最update嘅新聞，就要自己留意返各大傳媒、政府、天文台嘅資訊。

「山竹」襲港即時新聞 -

其實今次登呂宋反而可能令最後更近HK 坐到既話隨時變天兔東登

FJ392 既uncle 應該影到山竹隻眼

班波台狗退場？

澳門準備係地圖上消失？

大交合用埋啲字眼真係
實際少少話比人知幾點仲好
我要返夜班 都焗住射

好不安 聽咗十幾年收音機 印象中未聽過玩到要為咗颱風而聯播

個風好似升lv，但唔係廢咗好多啦咩

本身泊地底停車場，唔走唔得

因為踢緊日本波， 掛住望３６５都唔得閒假膠啦

大家想cat5嘅原因
其實係咪好想睇水淹港豬澳人工島

利申：我係

東方阿特蘭提斯

退哂啦 有波賭 一陣間又有英超

其實係增強定減弱緊, 已降落cat 3?

咁先有遠見
橫掂整完都係吹番爛

今日應該難d
太多雲

預計登陸前我返CAT 1左右

強對流仲卡住係呂宋
好快會出到黎

黎緊半小時最關鍵
增強定減弱睇呢鋪

今日特登泊高幾層

想睇高鐵通唔到車

我都等緊
不過唔係紅色咩?

上次筷子基都未清哂啲泥

你咁多次留言，最好係呢個

廿年前無青馬大嶼山未又係咁

用blue tag 痴係檣d相今日甩晒落地，係咪同個風有關

係未試過有cat 5吹襲香港

對上次南海有cat 5係威馬遜

燈死咗

想睇大白象消失

聽晚唔該你落街行一轉

早幾個鐘明明好順利整新眼開始爆熱塔
屌你竟然最後係搞柒左
再咁落去會變爛眼 而且都就快離開最暖水既位置

警察總局局長助理吳錦華表示，今晚 9時，設於松山燈塔、氹仔大潭山和路環疊石塘山的高點預警音頻和 90具低窪地區預警音頻會持續鳴響 3分鐘；若風暴潮正式抵達，當局會發出緊急警報，低窪地區受水浸威脅影響的居民應立即疏散，撤離到高處。

收皮啦肉酸9

係減弱左d
增強有難度, 本身南海要維持超強颱風都已經好難
但cat3 只有預測
實測要等油台同飛機數據

關鍵撚

日日都關鍵n小時 到底幾時先係關鍵

btw追po咁耐個風彈出彈入都真係幾玩野既

東涌大澳都有

山竹雨帶殺入256公里範圍了

有冇人以前係好憎追po 因為真係tldr 但今次小弟追哂廿尻幾個po 好有動力追

淡友呢

水淹又唔好, 機場會出事
不過如果斷左會情不自禁地興奮
原因我自己都唔太清楚

泊左係兩架7人車中間，希望平安渡過

成pat對流係呂宋到呀
比d時間佢圈返入中心

留名求教

福地撚全面進場

命已玩.jpg

屯門有風了

個風而家係咪cat 3?
係咪打唔正香港平西?

近呢個鐘西既份量加大

九龍區風起了

又要唱淡了 又加強唔成又西

望下佢個名

風起來

我公司旁邊都有支，但解lock都冇用，一fing就附近啲大廈多謝晒

只係將事實陳述

對流衰弱

淡友繼續唱淡

黎緊今晚個風去邊度對場風好關鍵

眼牆置換過程發生時，風暴強度會下降，置換過程結束後，會重新增強。from google

睇下夜晚點樣 乾到好似上兩年海馬咁

多謝

成套郵票都好型

左上香港

依個距離加西唔係利好咩 ..

真係可以做uncle

半個身係呂宋你想點增強

東南西北都唱淡
哂9氣

有可能400公里內個風降到去cat1

真心唔係咁樂觀

根據魚民經驗,今次個天色都頗紅,我估計山竹應該係香港100里額過!!

咪撚鳩up 啦
理得個風東登定西到去海南, 入到200公里已經掛得10號
關乜撚野鍵
唔好講d terms 出黎懶醒

路徑比之前預測相當接近香港
強度最少有強颱級
十號風球已去到高唱入雲機會率，淡友可以早d收皮

仲有咁多係賓賓

巴打

啲膠紙漬

你地咪又係咁

好 如果唔係就太北

等山竹行出多少少先啦 仲有Chance去增強

未必

你睇圖就見到個風結構開始散緊

一抽返出黎就大巴大巴咁刮落黎

再行正西北就會登陸汕尾

太古？

荃灣實況

依家真係好強烈嘅「暴風雨前夕，風平浪靜」嘅感覺

俾啲力

個天紅晒

應該係近左但係又弱左

好能心啦 減弱對香港咪好

如果一直西北係三條j

波台狗死返出去啦
學術台有晒分析數據你地都唔撚信
波台狗淨係信自己, 賭仔+反社會性格
去返波台圍爐啦

十號應該好大機會既
但減弱緊都係事實

持續減弱...屌
3仔封頂了
北對流消散中

無屌過風眼，點叫自己做氣象膠

可以行慢返D儲下氣就再理想D

又燈撚死個風了

二戰後未有氣象衛星， 老美都係用 aircraft Reconnaissance 去研究颱風結構

個天紅到

媽呀做咩Keep 住幾個鐘行NW架

天文台氣壓999.7了

長洲實況

屌你又話好撚勁
搞到我痴好晒窗

冇了 可以收皮

西登勁好多
唔止地理因素，就算山竹本身環流
都係東強西弱

可唔可以唔好亂鳩UP??

屯門碼頭區實況。開始起風了

無咩參考意義 一陣會升返上1000

個風比呂宋累撚死

日落西山紅似血

你由#1唱淡到#24
結果愈唱愈近
我係你就收下口先

香港天文台在2018年09月15日18時30分發出之天氣報告

提 供 給 船 舶 用 的 熱 帶 氣 旋 警 告

在 協 調 世 界 時 15 日 09 時 ， 超 強 颱 風 山 竹 (1822) 集 結 在 北 緯 19.0 度 ， 東 經 119.1 度 之 30 海 浬 範 圍 ， 預 料 未 來 24 小 時 向 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 16 海 浬 。

其 中 心 氣 壓 為 940 百 帕 斯 卡 ， 最 高 風 速 約 為 每 小 時 105 海 浬 。

風 速 超 過 每 小 時 33 海 浬 之 半 徑 範 圍 ： 210 海 浬 。
風 速 超 過 每 小 時 47 海 浬 之 半 徑 範 圍 ： 120 海 浬 。
風 速 超 過 每 小 時 63 海 浬 之 半 徑 範 圍 ： 75 海 浬 。
海 浪 超 過 2 米 之 半 徑 範 圍 ： 330 海 浬 。

在 協 調 世 界 時 16 日 09 時 之 預 測 位 置 及 強 度 ：
北 緯 21.6 度
東 經 112.5 度
中 心 最 高 風 速 為 每 小 時 105 海 浬 。

在 協 調 世 界 時 17 日 09 時 之 預 測 位 置 及 強 度 ：
北 緯 23.4 度
東 經 106.5 度
中 心 最 高 風 速 為 每 小 時 40 海 浬 。

博愛醫院出面

你有理有據既咪駁我囉

按照全能醫師預報，明日十號颶波的機會極大

葵涌起風

睇嚟真係減弱緊，好快離開熱嘅水域，呢一刻應該維持到cat 3 ，埋岸水域冇咁熱會再下調至cat 2

山竹行快左好多喎
之前好似預星期日先8
依家今晚凌晨已經掛

呢個風完完全全顛覆哂對超強颱風嘅諗法
視高山如糞土一出海我整翻隻眼俾你睇
連政府都要用最大資源去防洪同疏散
就算影響香港嘅程冇預期咁大都可以當為未來再準備
最重要係俾香港人見識下咩叫嚴重威脅
咁多年過得太安穩一定要有事發生先醒覺
最後我哋一齊喺六個鐘後見證歷史

登陸時實測我都預係得返強颱水平 唔會有超颱風力185Km/h 只係呢個強度再加上預測好接近珠三角，再加上大環流造成嚴重風暴潮，已有足夠理據令香港政府要呼籲大澳同鯉魚門居民撤離家園

安榮？

係

頭先睇圖水溫有明顯下降

個風而家有冇cat3?
係咪打唔正香港平西走?

(Show Blocked User - 有村架純bb豬😘)

馬會

今晚凌晨唔係星期日，唔通係星期一？

打個風搞到好似人地唐山大地震龍卷風咁

dklm 我聽朝本身要考試 變到局住八點起身Mon 住個風

？

有冇圖

駁你都費撚時啦
唔識睇扮識
咩撚野叫"散緊"呀

940 mbar 如果移動太快唔增強可能同天鴿差唔多

笑4

造成嘅破壞同天鴿差唔多

冇晒膠紙 搵藥箱d膠布頂住先
真心驚==

淡友就係好似你呢d人咁
將d野無張放大
而加因為呂宋減弱唔代表之後會cat1登陸
南海而加環境絕對支持到

咁你安全啦
東提應該又出事

仆街塞緊車

無

照計會越來越西

近一個鐘西向量多咗有錯咩

出面好似落咗層紅色filter咁

廢風，散了

垃圾山竹, 一早知冇事架啦, 吹到咁大

WNW

睇名啦
朝早佢話西到海南呀

都未見過咁廢既風

頂唔順
成班假膠

火燒雲

屯門公路實況
個天越黎越紅

散吧

散了散了，好友又燈

係, 有啲人當咗個意思係平西咁反

明顯搖滾住向上川島進發

要散了

天恆邨喎

有咩
我睇唔到嘅
啲留言number skip咗幾個就真

kma 500hpa 圖

睇落都有D似2001尤特, 大舊, 行得快

天水圍紅當當啦

聽日應該爆曬

個天變左紫色

即係

路線北左
但個風弱左

最後增強機會

將軍澳個天紫色

傻仔天文台個風散都吹奏

香港變天 紫紅色咁

又吹晒啲沙上黎

希望班仆街波台狗 次次賭波都輸到仆街下
最好輸到破產

廢風 cat5都無

龜速慢流 都仲有郁

星期一準時返工

紫色重現

又要睇blocklist

個天又紅又紫 好似世界末日咁

天空顏色關個風乜事

最重要唔知聽日8號會掛到幾點

又有uncle可以影風眼

個天其實冇以前DH既咁紅 會唔會同而家距離有關

火燒雲咁

成班唔撚識既

商家佬開心到笑

垃圾淡友 IDENTIFIED

可惜，無增強機會

廢風

一見個風收左油, 成班狗出哂黎

hpa又升高左

沉降果幾棟樓應該都

其實而家西北西 都仲係對香港最危險行線
d西友開心d咩

上水好紅

荃灣實況2

Mtr青衣至荔景段

完全封鎖了
費事煩

拉直後其實都係中出香港

10個鐘

假膠由頭鳩UP到尾, BLOCK咗睇唔到原來你係覆緊佢

今晚個天空

弱十

有無相

香港登陸係冇咁強的

佢全家就真係散

好耐無見

請大家小心分析留言
大量假信息傳播中

Btw 平時呢個位睇日落好靚

就算keep 到依家強度都係同比天鴿強DD
但距離更遠
冇天文大潮
估計災情唔會去到極嚴重

商家佬fatfat

其實咁大個風入南海
風眼未登陸已經風帶周圍磨陸地

係咪注定唔會增強太多？

定係風眼位置磨地先影響個風？

黎料

見你俾人block左 咁撚慘 應下你啦 天空顏色係真係關個風事 我係由老一輩既水上人身上聽返黎

散哂

轉車站

天鴿香港食唔正眼牆，但今次有機會食到

散啦

誠哥會唔會出山

你係咪on9

比人昆左啦傻系

連登天氣專家精準分析

台南有段距離都咁勁 淡友真係分分鐘累撚死人

做得好

劈

算啦 你條咁既濕鳩 我唔想再理你

又清又紅

窩打老道

劈了

山頂

都弱晒啦
仲吹捧
痴線

想屙屎咋

係囉 核爆完咁款

條友應該有精神病 嚴重嗰隻

個天開始變黑 殺到來了

比人講一句就信 我話個風散了呀

有冇人可以有d似樣d既分析

提出論據

有無可能近岸爆發然後

聽日打風放假 比你地恨到啦呢次

可以考慮下跟狗走wor

mos黑哂

你隻狗叫有村架純?

有鬼，散了

跌緊落熱帶風暴

起風但d風吹埋熱嘅喂

哇 個天黑曬

天黑了

淡友開始惡意洗版
已檢舉

笑死

其實你地愈覆佢
佢只會愈興奮

收音機開始公佈港外線船嘅尾班船時間了

咁大膽話誠哥散
其實你仲識唔識其他中文字

好友又話會增強既

星期日就含撚啦去

夜晚唔撚變黑色可以變咩色

天黑 請閉眼

其實唯一既遺憾係
山竹唔坐巴士入黎

龍友全面進場!!!

真係好焗

入夜

今日乾燥，風扇冷氣都唔洗開

黑

變白色

無人覆佢
佢地自己係度典之嘛

block之前report洗板

根本就越黎越遠香港

淡友見直吹，而家就吹個風散

天文台氣壓穿1000

Molamola

雨就嚟到了

淡友全面進場!！！

我估唔會增強太多， 個風行得快， 範圍大，同埋入秋夜晚比佢有時間留喺海都唔會好似係太平洋增強得咁快

食屎啦
我聽日放假呀dllm

唔洗返工又冇朋友果D肥毒撚

松鼠

機場，十五分鐘前。

聽朝返工等睇列士

放心啦七點半開波就會少好多波台狗

屌你成個長毛咁

之前吹到210

尼家195

過左今晚散了

Show Blocked User - Grayfox

天 文 台 會 在 今 晚 11 時 至 明 早 2 時 之 間 改 發 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 。

英超

you never walk again 今日早場?

20分鐘前九龍灣站

住 東涌 有咩要注意

致各位離島區巴打:
新渡輪宣布，橫水渡航線尾班船會提早開出，橫水渡最後開出的航班為梅窩開往長洲，開出時間為晚上10時20分。其餘橫水渡航線的尾班船時間如下：

- 長洲 至 芝麻灣 晚上6:45
- 芝麻灣 至 梅窩 晚上7:05
- 梅窩 至 芝麻灣 晚上8:10
- 芝麻灣 至 長洲 晚上8:30
- 長洲 至 梅窩 晚上9:00
- 梅窩 至 坪洲 晚上9:30

新渡輪同時預告，為乘客安全著想，或需在未改掛或於改掛八號風球後的短時間內全面停航，呼籲市民尤其是離島居民，密切留意最新天氣消息及有關渡輪服務安排。

熱狗對利狗

天文台真係見星期日就9掛

個天黑曬
山竹有冇咁勁呀

好似係猁對熱

意料之內,冇特別

搞得事既多數都係臭鳩猁啦

睇名好似主要係 獌車蝗

用個您字咁有心呀
我驚你有心冇力喎

總是覺得登陸前會有驚喜

地理所限，南中國海外有台灣同呂宋block 啲風
華南好難有好似吹襲美國果啲颶風出現

我意思係本身係星期日下晝至夜晚囉
你有無跟開㗎
未過呂宋之前預測係無咁早到

吹襲菲律賓北部情況

受不明因素影響，超強颱風山竹減弱為熱帶低氣壓，在上午八時，熱帶低氣壓山竹集結在香港天文台以南約100公里，預料向西北偏西移動，時速約xx公里。過去一小時，長洲陣風達強風程度

要捱30個鐘到星期一
會唔會破紀錄

今日咁好天
聽日點會大雨

根本佢地嬴撚哂
公又佢嬴,字又佢嬴
比風中出都係佢地嬴

吹到南海之王
掛兩粒鐘8號

保鮮紙好冇？ 冇人想知呀呢度

土豆巴幾點收工 掛住佢了

11-2點 掛八號

我向海住頂樓 痴膠紙有無用

原來仲有人FF緊星期一唔洗返工

讀寫障礙

用錫紙仲好

撞完牆個型都仲保持到

乜撚野 兩粒鐘8號 你識唔識睇嫁

咩apps

射條賓州入風眼，秘傳台長

聽日都散了

聽日可以出街啦
88山竹

11點 2點

成班弱智仔
好撚嘔心

隔住個mon都聞到陣味

假膠到變弱智？

1900 N 0.1 W0.2

cat 4

同問

Show Blocked User - 有村架純bb豬😘
完全封鎖
Show Blocked User - 八支八支半
完全封鎖

屌你呀，有講錯咩？

山竹唔係學生妹, 你都係走啦

人地有讀寫障礙，唔好怪人

乖乖地返工啦星期一 吹大左喇

2300-0200 T8

班撚屌放工又亂吠

淡友全面進場

東涌會唔會吹到陸沉

然後你呢黑心風膠全家吹落街

冇得睇呀

Apple store付費第一 好似係
叫living earth

班狗又出來吠

成班都唔撚識字

點解大老山嘅最高持續風速仲高過最高陣風?

淡友全家落地獄啦

屌唔好呀 今晚唔洗訓都似

Apps store先啱

原來波台真係好多弱智仔

Cat5都無

Why負評

大交合話2200至0200
改發8號波

兩杯夏枯草
請簽收

幫友唔接受所有對個風減少影響香港既發言

成班都傻系來

係2300

完全封鎖左
唔使理佢

係咪一有風就第一

有條友今朝出海已經吹梗副高乜乜又肯定平西，結果平到變中出珠江口

喂大佬
個風吹正香港西南
班淡友係咪on9

400 km外掛八

都咩無呀
最高就係Cat 5

佢遲D跌到落Cat 2你講「Cat 3都無」
咁先合理囉

on9先會mon實個風

你岩
係我睇錯左

有得屌個風一定屌

應該聽朝都落波

坐巴士入應該240-250風力左右？

有波台狗唔夠人講咪負皮發泄
加上個app講咗好多次

風post都有毒步手足

講撚到口臭

4 5點散啦

得罪你 sorry囉

直接咁講, 今次咁既形勢吹埋黎同天鴿比威力差幾多???

02:00後咪掛返3號

報左驚

今晚有無巴打算唔訓mon實個風

今次破晒紀錄

我仲要對海，又要破費整窗

天鴿仲勁啦
屌

無得比，天鴿未散，尼個風就散

長洲手足

出面返長洲最後一班船如無意外會係十二半快

新入sorry

想屌個風眼

想問而家山竹嘅直徑係幾多?

返工啊

唔知聽日會唔會有機會聽到死亡列車？

在 下 午 7 時 ， 超 強 颱 風 山 竹 集 結 在 香 港 之 東 南 約 580 公 里 ， 即 在 北 緯 19.2 度 ， 東 經 118.7 度 附 近 ， 預 料 向 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 30 公 里 ， 橫 過 南 海 北 部 ， 移 向 廣 東 西 部 沿 岸 一 帶 。

山 竹 繼 續 迅 速 移 向 廣 東 西 部 沿 岸 一 帶 ， 對 該 區 構 成 嚴 重 威 脅 。

山 竹 環 流 廣 闊 ， 風 勢 猛 烈 ， 隨 著 山 竹 進 一 步 逼 近 珠 江 口 一 帶 ， 該 區 午 夜 時 分 天 氣 會 迅 速 轉 壞 ， 天 文 台 會 在 今 晚 11 時 至 明 早 2 時 之 間 改 發 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 。

今 日 海 面 有 顯 著 湧 浪 ， 天 文 台 特 別 呼 籲 市 民 遠 離 岸 邊 及 停 止 所 有 水 上 活 動 。

明 日 本 港 天 氣 惡 劣 ， 風 勢 迅 速 增 強 ， 有 頻 密 狂 風 大 雨 ， 海 面 有 巨 浪 。 預 料 受 風 暴 潮 影 響 ， 鰂 魚 涌 的 海 水 高 度 會 在 明 日 下 午 1 時 至 5 時 期 間 上 漲 至 海 圖 基 準 面 以 上 約 3.5 米 ， 即 比 正 常 升 高 2 米 左 右 ， 海 水 上 漲 可 能 會 引 致 低 窪 地 區 出 現 嚴 重 水 浸 。

在 過 去 一 小 時 ， 大 老 山 錄 得 的 最 高 持 續 風 速 為 每 小 時 52 公 里 ， 最 高 陣 風 為 每 小 時 51 公 里 。

Thx

我唔訓mon住隻窗
我屋企食正

唔無淡唔淡友問題

問題係之之都吹到世紀颶風
但吹到黎咪又係同往時打風差不多
唔係話黑心
如果唔無話帶黎d災難性破壞
就咪吹到個風咁勁啦
下下都吹到個風好撚勁
但吹到黎就無特別
久而久之咪令到市民覺得即使吹到咁勁
都唔做做防風準備
咪同狼來了個故事差不多lor

啱啱沖繩返香港影

無人講個風打幾耐？

睇windy 中心氣壓得960係咩料

聽日？我原本聽日都要 不過唔洗跑馬就唔洗番

就散了

习uncle

CPA918

我見你地大部份都痴哂膠紙
但真係好多大玻璃
好彩有你地頂下

香港打風
成條街d鋪頭照開
世界第一

36小時42分68.5638465936秒

好靚

00:20 T8?

屌你老母你真係煩到仆街
你呢D死毒撚全日係屋企搞人地個場，做功課啦仆你個街

0040?

因為冇喺香港登陸

咁快下定論

0055?

連登氣象家係影響個風點行既關鍵

我睇下星期一姐
聽日返我屌佢

重爆？崩塌添呀

聽朝你就知係咪無特別

0120

哇 好好笑

訓得 準備番工

依家山竹係咪已經唔係cat 5

唔知土豆巴有無新分析

2320

教精您炸細路，吹大左啦

最多3隻貓

大家都叫爆緊個閪風行慢D
唔係捱唔到星期一

痴左

大玻璃方向係

0140

咁你可以收番埋碌鳩 冇得屌

G持

熱帶低氣壓咁既樣 捱唔捱到埋岸

啲波台假膠真係煩撚到仆街

1001

我分分鐘生得你出啦，過主啦
大個仔喇，學識尊重人

散得